\documentclass[a4paper]{memoir}
% \documentclass{article}


\usepackage{color,soul}
\usepackage{fixme}
\fxsetup{theme=color,draft}

\listfiles


% \usepackage{xparse}

% \usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}
% non è detto che i todonotes sia la soluzione giusta, potrebbe avere senso 
% anche usare roba tipo ``indice delle figure/tabelle'', ``glossario'', etc.
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{refcheck}
\usepackage{hyperref}

\renewcommand{\printchaptername}{}
\renewcommand{\chapternamenum}{}
\renewcommand{\printchapternum}{}

% https://texblog.org/2012/07/03/fancy-latex-chapter-styles/
%Options: Sonny, Lenny, Glenn, Conny, Rejne, Bjarne, Bjornstrup
% \usepackage[Sonny]{fncychap}
% \usepackage{titlesec}
% \titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter\hsp\textcolor{gray75}{|}\hsp}{0pt}{\Huge\bfseries}

%\newcommand{\notaBene}[1]{\begin{tcolorbox}{#1}\end{tcolorbox}}
% \newcommand{\notaBene}[1]{\todo[color=pink]{NB: #1}}
% \newcommand{\insertref}[1]{\todo[color=green]{REF: #1}}
% \newcommand{\insertimg}[1]{\todo[color=magenta]{IMG: #1}}
% \newcommand{\toread}[1]{\todo[color=yellow]{READ: #1}}
% \newcommand{\explain}[1]{\todo[color=red]{EXPLAIN: #1}}
% \newcommand{\inFuturo}[1]{\todo[color=cyan]{FUTURE: #1}}
% \newcommand{\importasega}[1]{\todo[color=black]{IMPORTASEGA: #1}}
% \newcommand{\fatto}[1]{\todo[color=green]{DONE: #1}}
% \newcommand{\adattare}[1]{\todo[color=blue]{ADATTARE: #1}}
% \newcommand{\luogo}[1]{\todo[color=blue]{LUOGO: #1}}

% TROVATO il metodo di lavoro: ideale sarebbe definirsi a tavolino un set di 
% comandi (con parametri!!!) latex da usare per taggare il testo, poi 
% l'implementazione la possiamo decidere in itinere, es.
% \luogo{}
% \personaggio{nome}{fase del percorso}
% \incontro{personaggio1}{personaggio2}{...}
% 
% oltre ai todo per marcare avanzamento lavori, naturalmente

% package extract
\usepackage[active,
  generate=estrazione,
  extract-env={taggit},
  %extract-cmd={section},
  %extract-cmdline={tableofcontents}
  ]
{extract}

\begin{extract}
\usepackage{todo}
\newenvironment{taggit}[1][generaltaggit]{\todo{#1}}{}
\end{extract}

% \newenvironment{taggit}[1][generaltaggit]{\marginpar{#1}}{}
\newenvironment{taggit}[1][generaltaggit]{\todo{#1}}{}
% \newenvironment{taggit}[1][generaltaggit]{}{}
% \newenvironment{taggit}[1][generic]{\marginpar{Hello #1} }{Bye now!\\}


\newenvironment{tagstripe}[1]{\todo[color=yellow]{#1}\texttt\{ }{ \} }

% \newenvironment{tagstripe}{\begin{quote}\todo[color=yellow]{#1}}{\end{quote}}

% \NewDocumentEnvironment{tagstripe}{ prima #1 dopo}{ prima #1 dopo}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{I promessi sposi}
\author{Alessandro Manzoni}
\date{1840}

% Esportato da Wikisource il 07/02/2019. Segnala eventuali errori su 
% it.wikisource.org/wiki/Segnala_errori



\begin{document}
\maketitle

\newpage

\begin{KeepFromToc}
\tableofcontents
\end{KeepFromToc}

\listoftodos

\listoffixmes


\chapter{prove}

An apple is a pear \fxnote{Something's wrong here}

normale prima \fxnote*{evidenziato}{testo evidenziato} normale dopo

asldkjaldkasj


\todo[inline, caption={Some text}]{
\begin{minipage}{\linewidth}
Some text that might differ from the text given to the caption
option.
\end{minipage}
}




% \makeatletter
\if@todonotes@disabled
\newcommand{\hlfix}[2]{#1}
\else
\newcommand{\hlfix}[2]{\texthl{#1}\todo{#2}}
\fi
% \makeatother


Example \hlfix{wrong text}{fix text}~continues here.

\input{intro}

% \input{cap1}

\end{document}
